%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Effectue à la main la division euclidienne de
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item 256 par 7;
\item 2\,564 par 21;
\item 958 par 65.
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item Traduis chacune des divisions euclidiennes par une égalité.
\item Combien me reste-t-il de crayons si je partage mes 2\,564
crayons en paquets de 21 crayons ? Justifie la réponse.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{multicols}{3}
      \begin{enumerate}
      \item\subitem{}\par \opidiv{256}{7}
      \item\subitem{}\par \opidiv{2564}{21}
      \item\subitem{}\par \opidiv{958}{65}
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item 
    \begin{multicols}{3}
      \opidiv[style=text]{256}{7}\par\opidiv[style=text]{2564}{21}\par\opidiv[style=text]{958}{65}
    \end{multicols}
  \item Comme \opidiv[style=text]{2564}{21}\opidiv*{2564}{21}{q}{r} alors je pourrais faire \opprint{q} paquets et il me reste \opprint{r} crayons.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On insiste d'abord sur le côté technique de la division pour ensuite passer à son interprétation.